波多黎各11月舉辦第6次公投是否成為美國第51洲

〔即時新聞／綜合報導〕位於加勒比海的波多黎各為隸屬美國的一個「自由邦」，多年來屢次出現成為美國第51州的聲浪，當局也舉辦許多公投，波多黎各總督瓦斯奎茲（Wanda Vazquez）宣布11月舉行「是否應立即被承認為美國的一個州？」的全民公投，為當地第6度公投。

綜合外媒報導，擁有320萬公民的波多黎各再度出現統獨議題，波多黎各總督瓦斯奎茲宣布，她將在11月3日舉行一場不具約束力的全民公投，以決定波多黎各是否應該成為美國的一個州，此為當地第6次圍繞在相關議題的公投，這次公投將是歷屆公投中題目最為直接，即「是否應立即被承認為美國的一個州？」

2017年的公投題目為分別是成為美國一州或「獨立／自由聯合」（independence/free association），投票結果出爐是97%希望「成為美國一州」，但是投票率僅23%，在更前面4次公投分別是1967年、1993年、1998年、2012年。

報道指出，與美國各州相比，波多黎各一直難以獲得美聯邦政府為當地在「瑪利亞」颶風（Hurricane Maria）重創後，以及武漢肺炎疫情的資金，許多人抱怨該島沒有得到美國公平、平等地相待。

波多黎各總督瓦斯奎茲強調：「我們的人民有機會一勞永逸地決定我們的未來」，她強調問題很簡單明確且直接，所以答案也會是簡單、明確且直接給予美國國會明白波多黎各的意志；波多黎各歷年公
投結果並不具約束力，合併與否仍需美國國會同意。

[推上國際- 終極黑警殘害記者整合版] 我無忘記10/5黑警點樣殘害記者

黑警殘害記者 612 721 831 101 1111 油麻地人踩人 性侵男/女手足 中大 理大
呢個禮拜仲要出埋奶狗報告 我地唔可以放棄 比國際知道黑警有幾撚閪
上個禮拜既事我無忘記 唔可以麻木 如果大家做Twitter任務岩用以下文宣
歡迎你地大大力咁樣推比國際知道

波豬

你負債咁多，又無利用價值，要入嘅一早比你入左啦

count Hong Kong please